============================================================
Python: 最もチャーミングなプログラミング言語
============================================================

私の第一言語は R です．
基本的には解析屋であって開発者ではない情報系の人間ですので．

ただ，最近は統計解析にもpythonを利用していこうという流れが（多分は企業などの需要から）出てきています．
特に、解析結果の応用という観点で物を考えていくと、
結局は、何らかのアプリケーションとかサービスに変えたいわけで、
これを R や matlab で行うのは無理があります。

一方で、実の所 python は R や matlab よりも使い易く、
これらの言語でできることは大抵できる上で、アプリケーションの作成も可能になります。python を利用する一番の強みは、それなりに簡単にどのような作業でも
python のみで何とかなることではないでしょうか。

このページでは私が興味を持ったモジュールややったことに関してメモをしていこうと考えています．

ライブラリ関係
--------------------------------

.. toctree::
   :glob:
   :titlesonly:
   :maxdepth: 1

   LIB/*/main

Tips
--------------------------------

.. toctree::
   :glob:
   :titlesonly:
   :maxdepth: 1

   TIPS/*
   TIPS/*/main
